吳耀漢鬧鄭敬基: 出事之前好收手喇 你做緊嘅嘢好低能白痴

鄭敬基自從「港區國安法」生效後，選擇回流加拿大，好在有先見之明，不用每日對着時事愁眉苦面。不過離開又唔代表唔再關心香港，鄭敬基經常做中間人，在YouTube及facebook等媒體轉發兩地消息，早前亦舉行過「榮光香港國際同行」網上音樂會，與羅冠聰、彭定康連線。

在自由土地自由說話，鄭敬基昨日在其YouTube節目中透露，有位資深老演員曾經鬧他「死硬」。鄭敬基指曾與該名老演員合作，開完工會飲茶，直至反修例事件後，他發現老演員有留意自己facebook，最近亦有留言：「Joe my friend, stop now before it’s too late, your political views are doomed, why do you bang your head against a brick wall? Don’t sacrifice yourself for an unworthy cause！」 鄭敬基將此句繙譯：「你嘅政見冇運行，死硬，點解你仲要個頭死都對住幅石牆撞埋去？千祈唔好為一個咁唔值得嘅原因去發聲、去犧牲自己。」

基於尊重對方發言權利，鄭敬基以英文回覆：「didn’t I tell to u to stop when u post numerous opposing views on my page and said angry words ever. I respect you as a person who contributed lots and right to speak freely. Tell me if u still want to keep a 2 way communication respectfully.」（當你喺我度講不同意見嘅時候，我有冇叫過你停？我尊重你曾作出眾多貢獻以及你的言論自由，但請告訴我你真的想保持一個雙方可以理性討論的空間嗎？）

鄭敬基又講起老演員的另一個回覆，就相當㷫 ，因為老演員留言：「stop before it’s too late, Joe, You are being silly and stupid!」（喺出事之前好收手喇，你做緊嘅嘢好低能白痴。）鄭敬基強調大家都有言論自由，若果對方唔鍾意，可以選擇unfollow，但就唔應該叫停人哋出聲嘅權利。

雖然鄭敬基冇開名，但有媒體翻查留言，發言有一位叫Richard Ng 的人就留言講過以上說話，而該用戶頭像就用上吳耀漢圖片。鄭敬基2016年曾與吳耀漢合作港台劇《有倉出租》 ，鄭敬基在劇中演吳耀漢兒子。

死廢老專門搞搞震

含住金鎖匙，又晨早做英國人既你係唔會明

又係呢條死廢老

石牆？支那用緊石頭發電呀

食住八十年代香港起飛 宜家叫人收手

正宗老而不死

死廢老搞搞震無幫襯

條廢老而家返咗香港搲撈搵錢睇醫生
佢個仔又廢又冇戲拍

雙關語

呢條廢佬個樣獐頭鼠目，面目可憎
廢老果然真係有樣睇

死老漢 COLLECT SKIN 吧

希望Richard可以長命百歲長洗長有

快啲死啦廢老
抵你周身病痛
教到個仔abc咁就話人漢奸又盛

血統是中国人 但國籍是英國人

係太監基因
千年不滅詛咒

其實……關佢咩事

祝佢長命百歲 年年有今日

口裏說不

佢中國有戲上

唔怪得你冇腎啦

廢老乜水？
未見過

唔好咁快死呀 洗到百二歲

英國人係睇唔起加拿大人

吳耀漢一面就反港獨台獨
但另一面就話自己反共, 要反攻支那
而家人地上網講野都要人收聲
點反攻???

好似記錯左, 果個好似係馮淬帆

自我潛水

屌佢地老母臭閪

連種族同國籍都唔識分既垃圾，試下去新加坡街上大聲講李光耀係中國人，睇返唔返到黎？

我的血統是中國人
乜撚野血統黎？

港老學得胡兒語，走去英國罵港人

有黨既太陽 咩病都唔驚

又係離地愛國廢老

係，果個係馮淬帆，其實佢幾十年來都係親台，聲稱反台獨意思係全世界只可以有一個中國，但唔會係中華人民立和國，而係中華民國，就算統一都係中華民國統中共，潛台詞就係打就打，怕鳩你！

佢效忠中國喎！咁算唔算違反入籍外國個時既宣誓？

用英文 stop now

劉定堅

講下嘢都好似好大獲咁 仲要人在外國，驚乜撚 關鳩佢事咩

有奶便是娘既血統，97前話效忠英女皇、97後忽爱国，效忠殺人暴政既垃圾血統！

死廢老知唔知自己先係最蠢個個

廢老佢冇表情個樣「☹️」

之前成日撈亂佢同馮淬帆，以後唔會了

大家誤會喇
佢叫Joe Biden收手啫

其實有無一個外國護照既愛國人士有正面答過點解自己講到咁愛國但要移民外國揸外國護照呢個問題？
我好似問親d外國藍絲都會迴避呢個問題

廢老

係加拿大都可以犯黨安法

廢老：我食鹽多過你食米

條死廢老娶鬼婆

奶共力

所以依家佢每日洗腎多過我洗手

邊個搞搞震？
吳耀漢搞搞震

失敗主義，你唔支持出少句聲。佢自己有個仔，老婆係洋人，但思想就係維穩廢老，真係人格分裂。

搵佢同馮淬帆au就岩 同年代 一紅一綠

睇吓馮淬帆會唔會加入戰團先

佢講嘢啲口吻真係一聽就知廢佬嚟

死廢老幾時瞓入棺材

佢地說話送俾長征時期老毛啦，死路一條

唔一定
可能人地只係睇清左黃圈啲人會內鬥
或者堅信黃圈打唔過支共

作為長輩想提點後輩咁......
真心有不少老野, 想像唔到支共會倒台, 所以成日做智者教人明哲保身
佢地會覺得黃絲萌塞唔聽勸

and that's why 分化撚會用輸硬既失敗風氣去搞散黃圈

但我想講, 黃圈既人都唔係因為有勝算先企出黎
我地只係明知不可而為之

in conclusion: 兄弟爬山啦, 唔好再分化

屌我以為條廢老已經死咗

兩父子都係藍屍黎

以為佢已經死咗, 乜原來未咩

兩隻腳都踩哂入去
就黎近仲多多嗲

呢條廢老有咩代表作？

又答得幾得體

就係呢班奶共廢老搞死香港

吳耀漢搞搞震

鮑姐老公做死屍 入型入格 本身都係死屍樣

人地講就人地嘅事
為乜要咁樣喺人地個page 去留呢d 言呢

香港就係俾呢班廢老玩撚死

可能冇嘢做 日日搭車洗腎當娛樂
俾佢長住醫院算啦

死廢佬咪又娶鬼婆勾結外國勢力

吳準笑？

明知不可為而為之 就係因為要對得住自己嘅良心
如果個個都明哲保身 而放棄理念
就唔會有孫中山 唔會有曼德拉 烏克蘭都唔會有民主改革

人生嘅意義係咩 我相信絕對唔係做一條死魚

死廢老食屎狗

佢唔喺疆屍嚟嘅咩

加拿大自由社會理撚得你
牆國人精神有問題

馮粹帆係古老石山民國膠
但風骨令人欣賞

廢老黎講佢英文都幾好
不過佢都就死仲好意思警告人唔好多事

生癌死全家啦廢老

不如叫班老野同我地玩場大富翁
不過佢係我地過左20個round之後先準郁

RICHARD你唔好咁RICHARD好無呀

朱sir收皮喇

好似細個讀過醫科

佢英國留學做過BBC

堅 佢國共內戰走難黎香港 最後去左台灣"拎番"民國藉

上年先瘋狂屌柒馬英九 但理由係佢同民進黨一樣
佢想理念係國民黨要帶領台灣統一全中國

拎住外國國籍愛國，呢d先係真中國人

老婆英國人

我講緊馮淬帆以前拍戲個角色
不過都估唔到佢親台

個仔以前成日喺中環見到佢鳩流流周圍遊

死廢老飲正英國條水上岸，依家做死仆街恩將仇報，反骨仔冚家剷啦

用親「國民黨」比較合適啲，佢連啲台獨/台灣本土都屌

企邊都冇所謂
唔親中就得

吳輝漢好似有病就死

點解要係英國，又要支持國安法?

我是中國人(英國國籍)

自己就起飛期享受哂
拍下爛片無咩演技
圍圍維揾到錢又攬鬼妹
嘥尻氣

風佢老母骨咩，咪又係食正條水係香港撈到風生水起，唔係要你對香港有感情，起碼都識感恩吓嘩，講撚到香港同香港人地底泥咁，咁撚有風骨唔撚去羅湖橋自焚

其實吳耀漢都係善意提醒啫

原來呢條廢老未死

明明記得佢死左
佢老婆仲想煉佢做殭屍

其實唔知老前輩點諗， 可能無惡意的出於關心，亦可能覺得為香港人發聲爭取唔值得

佢都果頭近啦
買定香檳先

好老實，佢段留言有啲似朋友式警告

不過佢都係港式典型廢老，自己揸外國國藉又屌鳩人反共

收嗲啦死廢老

喺加拿大發聲都要驚，冇撚野啊

仲唔sd 俾英國移民局送佢一程

岳華好似答過
類似話嗰陣時俾多個選擇而已

咁黑警都係善意提醒市民啦

吳後生時係咪拍戲，比膠水黐撚到傻咗

著名演員邊位 唔識囉

垃圾廢老收皮啦

土共善意提醒唔好搞初選

死老野阻撚住晒 全世界都係咁撚樣

呢個 idea 幾型

你話舊僑·僑二代果啲都仲可以兜
岳華呢啲真係好閪
1962年識走黎香港
1980年代中一知聯合聲明, 64都未發生
就已經移民加拿大
死都要返去醫病
心底都知支共有幾臭啦
呢啲人政治投機主義得好醜陋

我到宜加都係

你推翻左個政府邊個俾佢哋呢班既得利益者咁好嘅醫療服務呀
聽聞英國過咗60歲洗腎都要自己全費
你諗吓搞搞震點解咁肉緊呀

聽得明年紀應該有返咁上下

岳華呢啲真係要吊
佔中個時係加拿大翻香港話反佔中
最後又翻翻去加拿大醫病最後死係加拿大
咁愛支共就死翻大陸醫啦

係馮錫範呀

我都祝佢長洗長有，洗多啲

吳耀漢 真係 算撚數啦
茄哩啡

但佢又好得意喎
一返到嚟香港呢
就係咁屌美國個喎

自己外國國籍 收皮啦

who

同我個藍屍親戚一樣
以前送個女去澳洲
自己上年就移民去左加拿大
但成日都對香港指指點點

吳嘉龍

報國安啦，外國勢力係度說三道四。

臭罌出臭草,唔怪得佢個仔都係咁賤格啦

種族 國藉不分
好撚柒。。。

除咗Deanie 姐之外
細個成日睇賀歲片果班演員
一係聲都唔聲 一係奶到雪雪聲

冚家鏟 呢班柒頭享受曬英治時期嘅黃金時代
宜家叫香港人收聲 收你老母咩

對住呢類人你要比佢更加藍...不停指責佢地無良心，國家依家有難正等住佢地去回報國家竟然走去其他國家...

撐基伯